泛民反對譴責 鄭松泰或免DQ

2018年05月15日

泛民反對譴責 鄭松泰或免DQ

■鄭松泰曾將建制派議員的五星旗及區旗倒插。

【本報訊】建制派早前就熱血公民立法會議員鄭松泰倒插國旗案提出譴責動議，試圖DQ鄭松泰的議員資格，議案料最快明天立法會大會表決。根據《議事規則》，譴責動議需要三分二在席議員支持才獲通過，民主派如全數在席並反對，鄭松泰將逃過被DQ厄運。

大部份民主派議員認為鄭即使行為幼稚，但罪不致死，若再有非建制議員被DQ，議會的監察力量會大幅削弱，故會反對議案。

建制派去年就鄭松泰倒插五星旗及區旗一事提出譴責動議，有關議案經委員會超過一年半調查，最終裁定鄭行為違反誓言及行為不檢，委員會已將譴責動議提交立法會，並計劃周三表決。倘議案獲在席三分二議員通過，鄭松泰將被褫奪議員資格。

除主席梁君彥外，目前立法會內建制派有41人，民主派連同醫學界陳沛然則有25人，只要民主派多於23名議員在席並投票反對議案，動議會被否決。

指應由選民決定去留

鄭松泰早前曾去信全體議員呼籲出席會議和投票，但沒有直接向民主派拉票。據了解由於有直接利益衝突，鄭不會參與議案投票及辯論。

民主派一致認同「保泰」。民主黨林卓廷強調該黨會反對譴責鄭松泰的動議，林認為鄭松泰倒插國旗的行為雖然幼稚，但單憑此行為不足以褫奪議員資格，批評建制派「小題大造，政治迫害」。

議會陣線議員區諾軒也指陣線成員都會投票反對，他認為不論鄭政見如何，都是由選民選出，不應以譴責動議取消其議員資格，斥建制派無所不用其極打壓反對陣營。區又指建制派圖DQ議員的行為昭然若揭，憂若再有非建制議員被DQ，議會監察力量會大幅削弱。

專業議政議員梁繼昌亦指鄭的行為幼稚無聊，但並非有計劃，毋須褫奪其議員資格，又指民選制度下，是否讓鄭松泰繼續出任議員應該由公眾決定。

■記者陳嘉裕

上一則
明年區選 54區或爆泛民內訌 戴耀廷「風雲戰士」勢加劇競爭

下一則
何俊仁：坐監都會嗌結束一黨專政

哎呀
冇得用泛民幫保皇狗轉移視線lu
唔知保皇狗打手關愛座hunter可以開始屌動議dq既保皇狗未呢？
等睇關狗又入來話人泛民打手轉移視線

泛民打手LIKLN

關囝有咩回應 ?

點解違反誓言唔係主席立即DQ?主席身有屎？

隻保皇狗打手關愛座hunter又冇得駁

建制齊人先算